% ©2015, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/
\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{../Texinc/multilang_article} %package perso inspiré de http://tex.stackexchange.com/questions/5076/is-it-possible-to-keep-my-translation-together-with-original-text

\usepackage{listings}
%\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}
\usepackage[hyphens]{url}

% pour listings html/css
\renewcommand{\thesection}{Exercice \arabic{section}}

%opening
\title{\langif{fr}{TP N$^\circ$1 : structure, présentation et manipulation de page web}
{Practical N$^\circ$1: web page structure, presentation and manipulation}}
\author{}
\date{2016 - semestre 7}

\begin{document}

\maketitle

\langif{fr}{Pour les exercices suivants, n'oubliez pas de valider vos pages. L’exercice n’est terminé que si le validateur w3c confirme la validité des codes HTML ET CSS.}
{For the following exercises, don't forget to validate your pages. An exercise is complete only when the w3c validator confirms your HTML and CSS validity.}

\section{structuration}\label{exostruct}

\langif{fr}{\emph{Accédez à la documentation du mozilla developer network. Vous consulterez notamment la référence des éléments \lstinline?div? et \lstinline?span?}}
{\emph{Help yourself with the documentation of the \lstinline?div? and \lstinline?span? elements on the mozilla developer network web site}}
\begin{itemize}
  \item \langif{fr}{\url{https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/HTML/Element/div}}
    {\url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/div}}
  \item \langif{fr}{\url{https://developer.mozilla.org/fr/docs/Web/HTML/Element/span}}
    {\url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/span}}
\end{itemize}

\begin{enumerate}
  \itemif{fr}{Quelle est la différence principale entre l'élément \emph{div} et l'élément \emph{span} ?}
    {What is the difference between the \emph{div} and \emph{span} elements?}
  \itemif{fr}{Ouvrez le fichier ``perles.txt'' et renommez-le avec l’extension .html}
    {Open the ``quotes.txt'' file and rename it with an .html extension}
  \itemif{fr}{Structurez le document avec les balises html appropriées (titres, paragraphes).}
    {Add structure to the document with the appropriate HTML elements (titles, paragraphs...}
	\end{enumerate}

	\sectionlang{fr}{présentation}
	\sectionlang{en}{presentation}
	\label{exoCSS}

	\langif{fr}{\emph{Pour cet exercice, vous pouvez être amené à modifier la structure créée à l'exercice précédent. Prenez note de quand et pourquoi.}}
	{\emph{During this exercise, you might have to change the HTML structure you defined during the previous exercise. Take note of when and why}}
	\begin{enumerate}
		\itemif{fr}{Centrez le titre principal}{Center the main title}
		\itemif{fr}{Colorez le texte des citations en bleu}{Set the quotes text color in blue}
		\itemif{fr}{Mettez la série du bac en italiques}
			{Set the ``like'' text in italics}
		\itemif{fr}{Colorez en gris le fond de chaque citation (ensemble texte + série + note)}
			{Color in grey the backgroun of each quote (the whole quote)}
	\end {enumerate}

	\langif{fr}{\emph{N'oubliez pas de valider votre code HTML et votre code CSS avec les validateurs w3c}}
	{\emph{Do not forget to validate your HTML and CSS code with the w3c validators}}

	\sectionlang{fr}{hyperliens}
	\sectionlang{en}{hyperlinks}\label{liens}
	\langif{fr}{Le site \url{www.perlesdubac.fr} autorise la réutilisation de son contenu à condition de faire un lien vers le site.}
	{The \url{www.goodreads.com} web page gives you permission to reuse its content provided you link to the site}
	\begin{enumerate}
		\itemif{fr}{Créez un lien vers le site à la fin de votre page}
			{Create an hyperlink to the goodreads web site at the end of your page}
		\itemif{fr}{Intégrez l'image \url{http://www.tuxboard.com/photos/2011/06/ Perles-bac-histoire-geo-Guerre-Froid.jpeg} entre le titre et le début des citations \emph{sans la télécharger}}
			{Embed the image avalaible at \url{http://whyiwonttalk.files.wordpress.com/2012/11/dunce-cap.gif} between the main title and the first quote \emph{without downloading it}}
		\itemif{fr}{Téléchargez l'image de votre choix et ajoutez la à la fin de votre page.}
			{Download the image of your choice and add it at the end of your page.}
	\end{enumerate}

\sectionlang{fr}{pseudo styles CSS}
\sectionlang{en}{CSS pseudo styles}
\langif{fr}{Faites en sorte que le lien vers le site \url{www.perlesdubac.fr} soit}
{Make sure the hyperlink you create is}
\begin{itemize}
	\itemif{fr}{Vert quand il n’a pas été visité}{Green when it has not been visited}
	\itemif{fr}{Orange quand on passe la souris dessus}{Orange when the mouse hovers over it}
	\itemif{fr}{Rouge quand le site a été visité}{Red when the web site has been visited}
\end{itemize}
\langif{fr}{(videz le cache avec \lstinline?Ctrl + F5? ainsi que l'historique pour tester)}
	{hit \lstinline?Ctrl + F5? to empty the cache}
	
\sectionlang{fr}{manipulation avec Javascript/jQuery}
\sectionlang{en}{manipulation with Javascript/jQuery}
	\begin{enumerate}
		\itemif{fr}{Affichez un popup d'avertissement ``Attention, page réservée aux bacheliers'' au chargement de votre page}
			{Display a warning popup ``Warning, exam takers only may visit this page!!''}
		\itemif{fr}{Faites disparaître les citations sur lesquels l'utilisateur clique}
			{Make a quote disappear when the user clicks on it}
		\itemif{fr}{Ajoutez un bouton ``Afficher tout'' permettant de faire réapparaître toutes les citations}
			{Add a ``Display all'' button that makes all quotes reappear}
		\itemif{fr}{Créez un menu déroulant permettant de sélectionner une série de bac et de n'afficher que les perles de la série correspondante}
			{Create a dropdown menu that lets you select only quotes that have more than 40 ``likes''}
	\end{enumerate}
\end{document}


